光復香港。時代革命

勇武派
其實只有勇，沒有武。
別說槍械，
輕易制造的燃燒彈也沒有，
隨街買到刀具也沒有。
最新升級的，是那些木板，滑板，
每次拿著水樽雨傘安全帽，
企在最前的這些傻人，
受傷最多的，拘捕最多的。

作為成年人，也許笑笑他們傻了，
一次，兩次，三次，每星期都這樣，
他們真的傻了嗎？
在這個核彈也可以上網找資料制造方法的年代，
他們真的不懂嗎？

政治，
他們認得的立法局議員，比你我還多，
你這班一整天說他們廢青的人，滿口風花說月，一整天只看TVB 的人，
連跟他們談政治的資格都沒有。

公義，
當你明目張膽看到西鄉黑警勾結，還可視若無睹，
對警察過度的暴力，毫不動搖，還要說一句，打得太小，
你連作為人的資格都沒有。

你們眼中，只有錢，錢，和錢
口說愛國愛港，因為揾錢
口說經濟發展，因為賺錢
口說和平維穩，因為有錢

為了錢，你可扭曲公義
為了錢，你可埋沒良知
為了錢，你斷送的年青人的未來

但對不起，我不能。

推